四人被控去年於黃埔參與非法集結 嚴舜儀裁定三人罪名不成立 一人罪名成立

#九龍城裁判法院第七庭
#嚴舜儀主任裁判官
#1027黃埔
#裁決

👥傅,林,袁,*

控罪：
1) #非法集結 [D1-D4]
2) 管有 #攻擊性武器 (鐵鎚仔) [D1]
3-6) 4項 #蒙面法 [D1-D4]

速報
D1 ‼️所有罪名成立‼️
D2 D3 ❌所有罪名不成立❌
D4 ❌所有罪名不成立❌

早休，之後聽取求情。
D1暫不還押，但不能離開法庭。

恭喜D2 3先
D1手足要撐落去啊

佢判唔入真係鳩咬

d1入晒

[行動post] 2021 YEAR OF RESTART

想知詳細

基本上有文具響身仲要攻擊性多數打唔甩
六角匙索帶果啲都有得講下

去年10月27日在尖沙咀「追究警暴、連繫穆斯林」集會後各區爆發警民衝突，4名學生在紅磡被警員截查時搜出口罩及錘，被控非法集結、使用蒙面物品等 6 罪。裁判官嚴舜儀今早在九龍城裁判法院裁定案發當日現場屬非法集結，接納警員證供指首被告當時身處聚集人群之中，並拒絕接納其辯解當日正打算用膳和帶錘子回工作室配合鉚釘加工時裝，裁定首被告非法集結、期間使用蒙面物品及管有攻擊性武器罪成。嚴官再指警員或錯認第2、3被告，而且不能排除有其他人當日與第4被告衣著打扮接近，故裁定其餘3名被告非法集結及期間使用蒙面物品罪名不成立。

之前新聞

D1暫不還押，但不能離開法庭

即係點

嚴畜未決定點做，暫時休庭

D1

一個人非法集結

即係嚴畜見事主上次接合失敗就唔信佢個（鎚仔）係用黎做手工用，所以其他罪名一同成立

裁決理由:

新聞摘要:

速報
D1 ‼️所有罪名成立‼️
‼️共8個月即時監禁‼️

樓主係每一日都去旁聽？

屌 失手整唔到唔撚得嘅
一定要肯定成功先買得材料？
On9

cls ! 8 個月

D2 D3 訟費申請獲批，D4沒有訟費申請。

當然做唔到日日去,直播台資訊靠唔同人去唔同法院旁聽

Respect

push

無得保䆁上訴？

仲有噴漆 鎚仔 之類 裝修師傅常用嘅

呢下真係好傷⋯

有攻擊性武器

你可以自己指定點set up 失手咗真係好傷

唔好將依種反智行為講到係合理啦
就算個犯失手100次 只要本身件事係可行 就已經有合理疑點啦

65. 首先，用錘將釘蕊打入釘頭已不容易，被告人在庭上未能成功將釘蕊打入釘頭，已打歪釘蕊底托。被告人要將釘蕊全打入釘頭，必須令釘蕊向內縮，使釘蕊全收進釘頭內。即使釘蕊物料可以曲折，沒有任何工具輔助下，如何確保釘蕊只向內曲折？若釘蕊打入一半已穩固，無需額外加長釘蕊增加接合的難度，此鉚釘會否該應用於更厚的物料？明顯，證物D1(6) 並不適合以人手接合在證物D1(7) 上作裝飾。

66. 再者，接合前必須在半身裙上開小洞口，中途失敗拆換鉚釘又有機會損壞裙子。若被告人在宿舍嘗試五、六顆後才能成功將釘蕊全打入，她明顯知道失敗風險高，此鉚釘不合適，何不嘗試另覓合適的鉚釘或採用接合鉚釘服務？最終，被告人沒有加鉚釘到證物D1(7) 上。本席考慮後，認為被告人有關攜帶錘子外出是為了回工作室接合鉚釘的證供不可信，拒絕接納。

67. 證物D1(2) 是一家 診所在2020年10月6日發出的證明，指第一被告在2019年9月23日右手肘做了粉瘤切除手術，在9月25日、9月26日和10月4日覆診。第一被告解釋23日手肘手術後須縫針，25日覆診後撞到手術位滲血，26日再覆診時醫生叮囑要小心，但不用再縫針。傷口於10月4日拆線。因為工作室的檯有角，她打算套上冰袖（證物P20）保護手肘。本席注意到冰袖物料薄，碰撞時根本起不了保護作用。再者，案發日期是10月27日，離10月4日超過三星期。本席考慮後，認為被告有關冰袖的證供不可信，拒絕接納。

68. 被告人解釋棒球帽是日常備用之物，隨手放在背囊內；頭箍是做功課時箍頭髮用；手套是防滑手套，有助握穩錘子和保護雙手。明顯，手套作用是使用錘子保護雙手及握穩錘子，又可避免留下指紋。頭箍將頭髮箍起後可遮蓋她的染髮顏色，令人誤以為她的頭髮是黑色。晚間使用棒球帽和冰袖亦容易混淆衣著穿戴，使辨認更困難。

69. 本席考慮整體證據證供後，認定第一被告外出參與非法集結時帶備錘子、可阻止辨識身份的面罩/頭箍、可引致混淆衣著的棒球帽和黑色手袖，及避免留下指紋和可保護雙手的黑色防滑手套。本席考慮後，不認為第一被告的證供對控方案情構成任何疑點。本席考慮後，認為唯一不能抗拒的推論是第一被告意圖使用涉案錘子作非法用途。

你而家就係證明唔到可行⋯ 其實點解唔錄片 以防萬一

冇可能所有野拍定先，網上有教學影片用鎚仔接合鉚釘，問題在於佢信唔信你

依樣咪反智嘅地方
控方想推翻佢講法 應該要係佢地證明依件事不可行

咁播呢啲片會唔會好啲

嚴咪覺得有人做到唔代表佢都做到,
又認為佢(事主)可能見到有人咁做先用依個做藉口
佢身份亦都符合, 唔成功理由亦都唔係講唔過
只係差在信唔信

仆街幾靚女

8個月屌你老母